謝偉俊料掌法案委員會

謝偉俊料掌法案委員會

謝偉俊

【本報訊】立會昨完成修例首讀及二讀，將成立法案委員會審議有關修訂，有建制派議員透露，獨立建制派謝偉俊及金融界陳振英將任法案委員會正副主席，並指謝本身是律師，又是議事規則委員會主席，熟悉規程，相信是合適人選控制審議速度。

對於建制派有意找謝偉俊任主席，謝稱在民主派強烈反對下，預料法案委員會階段將會有「醜陋場面」及很大困難，但若「大家同事覺得我係可付託人選之一，我就當仁不讓」。謝又指，現階段可見港府在修例上暫無修改空間，但日後審議或發現可斟酌地方，「特別是追溯力問題」，他指以往處理嚴重廣泛貪污案時 ，試過限定某時間前發生的案件可獲豁免不執法，相信或可令商界或普通市民釋疑，惟如何劃線有難度。

相關新聞：民主派拉布、輿論戰施壓

建制派有「加班」準備

《逃犯條例》修訂將交內務委員會處理，由於本周五為公眾假期，預料最快在下周五內會通過成立法案委員會審議修例，其後約需時兩周讓議員報名加入，換言之，最快5月初才會進入法案委員會階段。港府目標7月前完成修例，即法案委員會只餘下不足兩個月審議，有建制派坦言難度極大，指已進入逐條審議階段的《國歌法》法案委員會，都要在完成財務委員會特別會議後「加班」，以期最遲5月完成審議，目標6月交大會二及三讀，為《逃犯條例》修訂留下足夠時間。另一建制派議員亦認為，民主派在國歌法審議都可以「一條（條文）一個會（法案委員會會議）」，相對複雜的《逃犯條例》大有拉布空間，陣營內亦有心理準備未來三、四個月會不停加會。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
鄭若驊解畫 被轟不熟刑法

下一則
下一則
聲援地下教會 陳日君憂被內地引渡

民主派拉布、輿論戰施壓
列記者被屈藏毒實例 證內地無法無天 13傳媒組織抗頭上利刃
金融界憂外資撤離掀失業潮
鄭若驊解畫 被轟不熟刑法
聲援地下教會 陳日君憂被內地引渡
林鄭死撐「堵塞漏洞論」英解密文件踢爆 京88年主動棄商引渡

算鳩數啦 又多一個柒碌上位